<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<storage>
  <exercises>
    <exercise id="0" name="Жим лежа" 
              description="После того, как помощник помог Вам взять штангу со стоек перед началом сета, сделайте паузу, держа штангу над грудью на вытянутых руках, чтобы штанга перестала раскачиваться. Теперь втяните лопатки, т.е. попытайтесь сжать их вместе, и немедленно опустите штангу, сохраняя над ней контроль. Опускание должно длиться примерно две секунды. То, как Вы опустите штангу, очень сильно повлияет на то, с какой позиции Вы начнёте её подъём.
Опустите гриф к точке, которая находится ниже линии сосков, т.е. к нижнему краю Ваших грудных мышц. Как правило, это означает, что Вам придётся опускать штангу ниже на грудь по сравнению с тем, как Вы делали до этого. Точно определите ту точку у себя на груди, к которой Вам удобнее всего опускать штангу. Как отмечалось выше, когда гриф находится на груди, Ваши предплечья должны быть вертикальны, если смотреть на них как сбоку, так и спереди (или сзади, в зависимости от того, где находится наблюдающий). Если предплечья не вертикальны, то Вы взялись за гриф неправильно.
Никогда не делайте жим *в отбив* от своей груди или от ограничителей рамы. Либо просто дотроньтесь грифом до груди и затем немедленно выжимайте штангу вверх, либо сделайте очень короткую паузу на груди (или на ограничителях, если Вы выполняете жимы с нижней точки в раме), прежде чем выжимать штангу вновь вверх. В любом случае, сожмитесь, напрягите мышцы, расправьте широчайшие и мощно выжмите штангу вверх.
Изменение наклона головного конца скамьи позволит менять прорабатываемые мышцы(наклон вниз - нижняя мышца, вверх - верхняя)
Изменение ширины хвата позволит прорабатывать мышцы рук(чем уже хват тем больше нагрузки уходит на трицепс и бицепс)
              " 
              image="drawable/jim_leja" 
              video="http://www.youtube.com/watch?v=mWa0fJKO5gI"/>
    <exercise id="1" name="Становая тяга" 
              description="Наклонившись и слегка согнув ноги в коленях, выполняющий это упражнение берётся руками за гриф штанги и выпрямляется. Данное упражнение является одной из трёх основных дисциплин в пауэрлифтинге (наряду с жимом лёжа и приседаниями) и прекрасно развивает мускулатуру при условии правильной техники. Становая тяга — это сложное движение, в котором участвуют практически все мышцы, либо в поднятии веса, либо в стабилизации положения тела.
Существует четыре основных разновидности тяги: «становая», или классическая, «мертвая тяга», тяга «сумо», и тяга «трэп-грифом».
Классическая становая тяга выполняется при узко поставленных ногах (практически касающихся грифа штанги). Здесь напряжение переносится на мышцы спины, ноги включаются в работу лишь в начальной фазе подъема («срыва» штанги). Рекомендуется атлетам со слабыми ногами и короткими руками. У спортсменов с такими анатомическими особенностями сильно влияет на изменение техники подъема штанги наличие коротких пальцев, которые не в состоянии удержать большой вес. Для таких атлетов существует особый хват, когда фаланга большого пальца располагается под фалангой остальных четырех (в «замок»). Если ограничивающим фактором прогресса, в данном упражнении становится слабый хват, спортсмены используют «тяги» или крючья. В процессе тренировок атлеты нередко применяют кистевые ремни для фиксации штанги в руках, однако использование их на соревнованиях не допускается. Смотрите точную технику выполнения становой тяги на видео.
Становая тяга «трэп-грифом» ничем технически не отличается от классической, однако ее выполнение облегчает опускание штанги вниз, превращая становую тягу в более безопасное и продуктивное упражнение.
Главные работающие мышцы: выпрямители позвоночника, бицепсы бёдер, приводящие мышцы бедра, ягодичные мышцы, широчайшие мышцы спины, верхняя часть спины, предплечья.

«Мертвая тяга» от англ. *dead lift* — тяга на прямых ногах. От классической и тяги «сумо» она отличается тем, что выполняющий ее не сгибает ноги в коленях (или сгибает совсем немного), когда наклоняется за лежащей на полу штанге и поднимает ее. Тяга на прямых ногах не используется в соревновательном пауэрлифтинге, так как такая техника не позволяет поднять максимальный вес и она гораздо более травмоопасна. Смотрите точную технику выполнения мертвой тяги на видео.
Главные работающие мышцы: мышцы спины.

Тяга «сумо» или тяга с выпрямленными ногами выполняется с широкой постановкой ног, так, чтобы носки практически касались блинов, при выпрямленной спине от начальной и до конечной фазы движения вверх. В этом случае основная нагрузка приходится на мышцы бедра (поэтому данная техника рекомендуется спортсменам со слабой спиной и длинными руками). Смотрите точную технику выполнения становой тяги с прямыми ногами на видео.
Главные работающие мышцы: мышцы бедра.
" 
              image="drawable/stanovaya_tyaga" 
              video=""/>
    <exercise id="2" name="Присяд" 
              description="Техника упражнения
              -Встаньте лицом к грифу между стойками силовой рамы. Встаньте так чтобы гриф переместился на трапециевидные мышцы.
-Возьмитесь за гриф хватом сверху немного шире плеч и выпрямитесь.
-Исходное положение: немного отступите назад со штангой. Поставьте ноги на ширине плеч и чуть разведите носки в стороны. Спина и ноги выпрямлены. Вес штанги полностью одинаково распределен на обе ноги.
-Сделайте глубокий вдох и, задержав дыхание, плавно опуститесь вниз. Колени сгибаются и немного выдвигаются вперед, ягодицы движутся назад и вниз, а корпус при этом наклоняется вперед, до 45° по отношению к вертикали.
-Не сутультесь
-Не отрывайте пятки от пола, взгляд направлен вперед.
-Как только бедра окажутся параллельными полу , все еще задерживая дыхание, напрягите мышцы бедер и поднимитесь вверх в исходное положение.
-Начинайте выдыхать после того, как преодолеете самый сложный отрезок подъема. Продолжайте выдыхать до тех пор, пока не примите исходное положение.
-Более точную технику приседания со штангой смотрите на видео.
"               image="drawable/prisyad" 
              video=""/>   
    <exercise id="3" name="Армейский жим"
              description="Армейский жим можно выполнять стоя или сидя, со штангой, с гантелями или в тренажере для жима над головой

Армейский жим с гантелями во многом напоминает жим Арнольда.

-Установите спинку скамьи вертикально. Сядьте на скамью, возьмите в обе руки гантели и поднимите их над плечами. Чуть-чуть подайте гантели вперед и разверните так, чтобы ладони были направлены вперед.
-Отведите плечи назад и расправьте грудь. Напрягите пресс, поясничные мышцы и зафиксируйте позвоночник в нормальном положении до конца сета. Слегка разведите гантели в стороны так, чтобы расстояние между ладонями было чуть шире плеч, а локти направлены в стороны и вниз.
-Сделайте вдох и, задержав дыхание, напрягите дельты и выжмите гантели по широкой дуге вверх. Обратите внимание: гантели движутся строго в вертикальной плоскости.
-Преодолев самый трудный участок жима, сделайте выдох, полностью выпрямите руки и изо всех сил напрягите дельты.
-В верхней точке гантели почти касаются друг друга, руки полностью выпрямлены, а плечи приподняты.
-Плавно опустите гантели по той же траектории к плечам и приступайте к следующему повторению.

Техника выполнения армейского жима со штангой стоя

-После хорошей общей и специальной разминки установите на штангу рабочий вес, тщательно зафиксировав его замками
-Подойдите к снаряду и возьмите гриф хватом чуть шире плеч
-Подведите плечи и грудь под гриф, напрягите мышцы всего тела и снимите штангу со стоек
-Сделайте один шаг назад и займите исходное положение: спина прямо, ноги чуть шире плеч, слегка согнуты в коленях
-Плавно выжмите штангу в верхнюю точку, выпрямите руки при этом не до конца распрямляя локти, дабы снизить травматичность для локтей, затем медленно опустите штангу на грудь, не расслабляя мышцы в нижней точке и не допуская касания штангой груди и плеч
-Выполните запланированное количество повторений, опустите штангу на грудь и, сделав шаг вперед, аккуратно поставьте снаряд на стойки"
              image="drawable/army_jim"
              video=""/>
    <exercise id="4" name="Разведение гантелей лежа"
            description="Техника упражнения:
-Лягте на горизонтальную скамью, ноги на ширине плеч, упираются в пол.
-Возьмите в обе руки гантели и поднимите их над грудью, а точнее над плечами. Руки слегка согнуты в локтях. Угол в локтевом суставе зафиксирован и остается неизменным до конца сета.
-Разведите руки в стороны. Гантели движутся в вертикальной плоскости.
-Как только гантели опустятся до уровня плеч или чуть ниже, как можно сильнее напрягите мышцы груди, измените направление движения и сведите гантели над грудью (по той же траектории, по которой вы их до этого разводили).
-Создайте максимальное усилие в конце движения.

Советы относительно правильной техники выполнения упражнения:
-Освойте правильную технику выполнения движений, прежде чем увеличивать вес отягощения.
-Избегайте использовать силу инерции; применяйте медленное контролируемое движение.
-Избегайте чрезмерного разгибания рук в локтевых суставах и перегрузки плечевых суставов. Руки должны оставаться слегка согнутыми в локтях под углом примерно в 10°.
-Сводите руки, напрягая мышцы груди, не выжимая гантели вверх усилиями мышц рук.
-Делайте выдох при поднимании гантели."          
              image="drawable/razvedenie_gantelei_lega"
            video=""/>
    <exercise id="5" name="Жим Арнольда"
            description="Техника упражнения
-Сядьте на скамью с вертикальной спинкой и плотно прижмитесь к ней спиной. Ноги согнуты в коленях под прямым углом.
-Исходное положение: возьмите гантели и поднимите их до уровня шеи. Выровняйте локти так, чтобы они были в одной плоскости с туловищем или слегка выдвинуты вперед. Поверните руки в запястьях ладонями к туловищу.
-Сделайте глубокий вдох и, задержав дыхание, выжмите гантели вертикально вверх. Не опускайте и не поднимайте голову. Подбородок должен быть параллелен полу, а взгляд направлен строго вперед.
-Как только гантели минуют уровень макушки, начинайте разворачивать гантели (ладони) наружу. В верхней точке руки должны быть полностью выпрямлены, но не заблокированы в локтях, плечи приподняты, а ладони направлены вперед.
-Выжав гантели, сделайте выдох, остановитесь и дополнительным усилием еще сильнее напрягите дельты.
-Сделайте вдох и плавно опустите гантели в исходное положение, разворачивая их внутрь так, чтобы, когда они достигнут уровня плеч, ладони снова были направлены к туловищу.

Рекомендации и частые ошибки
-Ключевым моментом, от которого зависит безопасность и эффективность упражнения, является правильная форма движения: вначале вы поднимаете гантели перед плоскостью туловища (при этом локти плавно разворачиваются в стороны) , затем следует поворот в плечевом суставе и руки продолжают движение уже в плоскости туловища - смотрите точную технику на видео.
-Жмите и опускайте гантели плавно, желательно без остановки в нижней точке. Рывки и ускорения тут же вызывают перенос нагрузки на позвоночник.
-Поднимайте гантели как можно выше — только так можно добиться максимального сокращения дельт.

"
            image="drawable/Arnold_jim"
            video=""/>
    <exercise id="6" name="Тяга штанги к подбородку" description="Рекомендации и частые ошибки
-Темп выполнения упражнения — медленный и высокотехничный.
-Локти всегда должны быть разведены в стороны и подниматься вертикально, строго в плоскости туловища. Если, поднимая локти, вы направите их вперед, за линию корпуса, то нагрузка сместится со средних дельт на передние.
-Слишком узкий хват вынудит вас выдвигать локти вперед и ограничит амплитуду движения.
-Вес штанги не должен быть препятствием к соблюдению правильной техники упражнения.
-Не сутультесь во время выполнения упражнения.

Техника упражнения

-Возьмите гриф штанги хватом сверху (хват немного уже ширины плеч) и станьте прямо, спина слегка прогнута в пояснице, грудь «колесом», плечи расправлены, руки выпрямлены в локтях, гриф штанги лежит на бедрах.
-Сделайте вдох и, задержав дыхание, напрягите трапеции и дельты. Разводя локти, потяните их вертикально вверх.
-Движение «ведут» именно локти, а не плечи или предплечья.
-Когда вы тянете локти вверх, гриф штанги должен скользить в вертикальной плоскости вдоль тела от бедер до подбородка. Не нависайте над грифом, выгибая спину дугой. Держите корпус и шею ровно, а подбородок — горизонтально.
-В верхней точке локти подняты максимально вверх (однозначно выше плеч), а верхняя часть рук на 30° выше горизонтали.
-Достигнув верхнюю точку, выдохните, сделайте паузу и еще сильнее напрягите трапеции и дельты.
-Плавно опустите штангу в исходное положение." 
              image="drawable/tyaga_k_pod" 
              video=""/>
    <exercise id="7" name="Тяга блока к поясу" 
              description="Техника выполнения

Упражнение требует выполнения целого ряда предварительных условии. Высота сиденья должна быть такой, чтобы трос блока при выполнении тяги оставался параллельным полу. У ступней должна быть опора, исключающая сползание тела вперед. Что же касается рукоятей, то они могут быть либо фиксированными на общем основании, либо отдельными друг от друга. В любом случае ваши ладони при тяге должны быть обращены друг к другу.
Возьмитесь за рукояти и подтяните их к себе, удерживая на прямых руках. При этом ваша спина должна принять вертикальное положение, сохраняя естественный изгиб в области лопаток. Теперь вдохните и задержите дыхание, одновременно начав тягу. Первая промежуточная фаза движения оканчивается в тот момент, когда ваши локти окажутся вертикальными и составят одну линию с туловищем. Дальше подтяните рукояти чуть ближе к поясу, чтобы локти выдвинулись за туловище. Из этого положения (начало второй фазы) максимально отведите плечи назад и сдвиньте локти как можно дальше, добившись сильнейшего сокращения широчайших. Потом выдохните и верните рукояти в исходное положение, сохранив прямое положение спины. Выполнение упражнения со значительным весом требует кистевых ремней.

Советы и распространенные ошибки

-Тяга блока к поясу сидя
-До тех пор, пока вы широко не расставляете локти, вы делаете упражнение правильно. Именно прижатые к телу и максимально отведенные назад локти предельно нагружают низ широчайших и низ грудных мышц. Если локти развести, то нагрузка переместится на верх широчайших, среднюю область трапеций и пролегающую под ними ромбовидную мышцу.
-Отклонения туловища должны составлять не более 10° от вертикали вперед в начале движения и не более 10° назад - в его конце. Ограниченная амплитуда движения туловища страхует от травмы нижнюю область позвоночника.
-В упражнении возможна прямая перекладина. Если вы, взявшись за нее прямым хватом, направите локти вверх и в стороны, то работать будут трапеции (средняя область), ромбовидная мышца и задний пучок дельт. Если перекладина изогнута в середине и концы обращены назад, то при локтях, обращенных вниз и к туловищу, дельты, практически, не работают. А вот если локти смотрят вверх и в стороны, то дельты снова включаются в работу. В обоих вариантах сильнейшая нагрузка ложится на ромбовидную мышцу и трапеции. Таким образом, меняя перекладину и положение локтей, вы получаете уникальную возможность глубокой *прокачки* всех мышц спины, включая широчайшие, задние пучки дельт, ромбовидные, трапеции и большие круглые мышцы.
" 
              image="drawable/tyaga_k_poyasu" 
              video=""/>
    <exercise id="8" name="Тяга блока за голову" 
              description="Техника выполнения:

Сесть на тренажер, расположить бедра плотно под валиками, стопы должны быть прижаты к полу и находиться под коленями или чуть за ними. За гриф тренажера беремся широким верхним хватом (ладони сверху грифа, смотрят вниз), при котором, когда руки в локтях согнуты под 90 градусов предплечья должны быть параллельны друг другу и перпендикулярны поверхности пола.

Спину держим ровно в вертикальной плоскости, голова слегка наклонена, смотрим прямо перед собой. Приняв вышеописанное исходное положение, на выдохе тянем гриф тренажера за голову. При этом локти стремятся по направлению к туловищу по дуге, лопатки сводим вместе. Локти нужно стараться вести по траектории перпендикулярной полу, то есть трос тренажера должен быть все время строго в вертикальной плоскости. Если во время выполнения этого упражнения вы чувствуете преимущественно работу рук, это будет сигналом о неправильном выполнении. Постарайтесь работать мышцами спины, вы должны чувствовать широчайшую, ромбовидную и трапецивидную мышцу, ее нижнюю часть. Если вы не можете, не смотря на правильное техническое выполнение, прочувствовать вышеописанные мышцы, остановитесь и сделайте меньший вес.

Не стоит гнаться за весом, лучше скиньте его вдвое, почувствуйте как работают правильно мышцы, для которых и существует данное упражнение. Продолжаем тянуть гриф до легкого касания с шеей (затылком). После того как произошло касание – делаем небольшую паузу внизу и только после этого разгибаем руки в локтях на вдохе. В верхней точке локти разгибаем, но не расслабляем плечевой пояс. Не нужно позволять мышцам спины и плечей слишком растягиваться, что может привести к растяжениям связок. В этой верхней точке, когда локти разогнуты, под конец изнуряющего сета с большими весами, можно позволить себе парочку вдохов и выдохов, перед решающим последним или предпоследним разом.

Повторения: Лучшее количество повторений для стимуляции мышечного роста 8 - 10 раз.

Частые ошибки
-Сутулость
-Отрыв ягодиц от лавки.
-Смещение нагрузки на бицепсы рук, а не спину.
-Слишком большой вес, затрудняющий правильное выполнение упражнения.
" 
              image="drawable/tyaga_za_golov" 
              video=""/>
    <exercise id="9" name="Гиперэкстензии" 
              description="Техника упражнения
-Лягте в тренажёре на живот, пятки подвести под специальный валик.
-Выполните наклон вниз, затем плавно вернуться в положение, в котором тело будет представлять прямую линию, в этом положении задержаться на пару секунд. Избегайте переразгибания в пояснице.

Советы относительно правильной техники выполнения упражнения:
-Не используйте силу инерции; выполняйте медленное контролируемое движение по полной амплитуде.
-Делайте вдох при движении вверх.

Смотрите более точно технику гиперэкстензий на видео.
" 
              image="drawable/Giperecstenzii" 
              video=""/>
    <exercise id="10" name="Шраги стоя со штангой" 
              description="Шраги - это по сути единственное упражнение для изолированного формирования трапециевидных мышц. Мы рассмотрим шраги стоя со штангой как самый распространенный вид этого упражнения.
              Техника выполнения шрагов со штангой
-Встаньте перед штангой и расставьте ноги на ширине плеч. Если штанга лежит на полу, то поднимите ее как при выполнении становой тяги. Удерживайте штангу на полностью выпрямленных руках хватом сверху, так чтобы расстояние между ладонями было чуть шире плеч. Полностью выпрямьтесь, расправьте грудь и плечи, слегка прогнитесь в пояснице, а подбородок держите параллельно полу и взгляд направлен строго вперед. Это исходное положение.
-Сделайте вдох, задержите дыхание и потяните плечи строго вверх. В верхней точке движения сделайте паузу на 1-2 секунды, ощутив напряжение трапеций, а затем плавно на выдохе вернитесь в исходное положение.
-Выполните намеченное количество повторов.

Более точно смотрите технику на видео.

Примечание:
Выполняя упражнение, удерживайте туловище в неподвижном положении: не наклоняйтесь вперед; держите спину прямой, а плечи отведенными назад. Не выполняйте никаких круговых движений плечами, поднимая вес, - это чревато получением травмы плечевых суставов. Ваша задача как можно выше поднимать плечи строго в вертикальной плоскости. Старайтесь поднимать плечи как можно выше – тем самым вы максимально сокращаете трапеции. Не сгибайте руки, это снимает часть нагрузки с трапеций. Не гонитесь за весами в этом упражнении. Слишком тяжелая штанга не позволит Вам поднять плечи максимально вверх, что снизит эффективность упражнения. А большой вес штанги, при ее опускании, вынудит Вас сводить плечи вперед, что может привести к скруглению спины. По этой же причине не наклоняйте подбородок вниз, это может привести к круглению спины, что травмоопасно.
" 
              image="drawable/Shragi_so_shtangoi" video=""/>
    <exercise id="11" name="Разведение рук с гантелями"
          description="-Лягте на горизонтальную скамью(для прорабатывания нижней части груди головной конец скамьи нужно опустить, для верхней части - поднять), ноги на ширине плеч, упираются в пол.
-Возьмите в обе руки гантели и поднимите их над грудью, а точнее над плечами. Руки слегка согнуты в локтях. Угол в локтевом суставе зафиксирован и остается неизменным до конца сета.
-Разведите руки в стороны. Гантели движутся в вертикальной плоскости.
-Как только гантели опустятся до уровня плеч или чуть ниже, как можно сильнее напрягите мышцы груди, измените направление движения и сведите гантели над грудью (по той же траектории, по которой вы их до этого разводили).
-Создайте максимальное усилие в конце движения.

Советы относительно правильной техники выполнения упражнения:
Внимание! Какой бы вариант шрагов вы не делали, никогда не вращайте плечами - это негативно сказывается на плечевых суставах. В конце повторения ни в коем случае не расслабляйте плечи, не позволяйте весу *тянуть* их вниз. Крепко держите отягощение в руках. Не забудьте посыпать ладони тальком или мелом, чтобы хват был максимально надежным.
-Освойте правильную технику выполнения движений, прежде чем увеличивать вес отягощения.
-Избегайте использовать силу инерции; применяйте медленное контролируемое движение.
-Избегайте чрезмерного разгибания рук в локтевых суставах и перегрузки плечевых суставов. Руки должны оставаться слегка согнутыми в локтях под углом примерно в 10°.
-Сводите руки, напрягая мышцы груди, не выжимая гантели вверх усилиями мышц рук.
-Делайте выдох при поднимании гантели.
"
          image="drawable/Razvedenie_ruk_s_gantelyami"
          video=""/>
    <exercise id="12" name="Поочередное сгибание рук с гантелями" 
              description="Техника упражнения
-Сидя на скамье или стоя на полу. Гантели в опущенных руках, ладони повернуты внутрь к телу
-Сделать вдох и на задержке дыхания согнуть одну руку в локте, разворачивая кисть на себя, поднимая локоть
-По окончании движения сделать выдох. Чередуйте движение каждой рукой попеременно.

Советы относительно правильной техники выполнения упражнения:

-Сохраняйте сбалансированную позу; позвоночник в вертикальном положении.
-Выполняйте медленное, контролируемое движение, не используйте силу инерции.
-Выполняйте упражнение по полной амплитуде движения, не останавливайтесь, когда предплечье будет параллельно полу.
-Держите грудь расправленной, не сутультесь и не округляйте плечи.
-Верхние части рук должны оставаться неподвижными. Когда локти будут полностью согнуты, следует слегка отвести предплечья вперед, чтобы они располагались почти вертикально.
-Используйте силу бицепсов, а не кистей.

" 
              image="drawable/poocherednoe_sgibanie_ruk_s_gantelyami" 
              video=""/>
    <exercise id="13" name="Подъем штанги на бицепс" description="Техника подъема штанги на бицепс

-Встаньте прямо и установите ноги на ширине плеч. Ступни расположены почти параллельно, носки направлены немного в стороны. Возьмите штангу хватом снизу (ладони смотрят вверх) на ширине плеч.
-Держите спину прямой, не сутультесь. Взгляд направлен вперед.
-Сделайте глубокий вдох, задержите дыхание и, сгибая руки в локтях, поднимите штангу до уровня верха груди.
-Во время подъема штанги не двигайте локтями, держите их по бокам туловища и не сгибайте руки в запястьях.
-Как только кисти окажутся на уровне верха груди, сделайте паузу, выдохните и еще сильнее напрягите бицепсы.
-Плавно опустите штангу вниз, но не разгибайте руки полностью (не блокируйте локтевой сустав).
-Во время всего движения не наклоняйте торс ни вперед, ни назад. Держите правильную осанку.
Точную технику выполнения смотрите на видео.

Рекомендации
-Отрабатывайте подъемы хватом снизу для увеличения объемов бицепсов (при таком хвате одинаково сильно сокращаются как бицепс, так и плечевая мышца). При хвате сверху (ладони смотрят вниз) львиная доля нагрузки смещается с бицепса на плечевую мышцу и предплечья. Используйте этот хват, чтобы поднять пик бицепса.
-Держите туловище выпрямленным и не раскачивайтесь. Всё движение сосредоточено только в локтевом суставе. Остальные части тела неподвижны. Поднимая или отводя плечи назад, вы снимаете нагрузку с бицепсов и рискуете заработать травму позвоночника.
-Зафиксируйте локти по бокам туловища и не двигайте ими. Направляя локти вперед во время подъема штанги, вы ослабляете нагрузку на верхнюю часть бицепса, и вам не удастся достичь «пикового» сокращения в верхней точке.
-Не используйте слишком тяжелый вес, иначе вам придется толкать штангу бедрами в начале подъема, чтобы сдвинуть вес с мертвой точки. Это не только снизит нагрузку на бицепс, но и приведет к травме поясницы. Кроме того, очень тяжелая штанга сокращает амплитуду движения, не позволяя вам полностью растянуть бицепс в нижней точке (это допустимо только тогда, когда вы хотите поднять пик бицепса). Во всех остальных случаях выполняйте подъемы по полной амплитуде (особенно при работе на массу).
" 
              image="drawable/Podem_shtangi_na_biceps" 
              video=""/>
    <exercise id="14" name="Французкий жим"
          description="-Лягте на горизонтальную скамью со штангой
-Лучше использовать штангу с EZ-грифом, но если она отсутствует, можно использовать штангу с обычным грифом
-Возьмитесь за гриф хватом сверху и поднимите штангу вверх.
-Исходное положение: полностью выпрямите руки в локтях и отклоните их назад за голову на 45° от вертикальной линии.
-Удерживая плечи в неподвижном состоянии, плавно согните руки в локтях и опустите штангу к темени. В нижнем положении угол в локтевом суставе должен составлять 90°.
-Достигнув нижней точки, возвратите штангу в исходное положение. Не тяните локти вперёд, они должны быть зафиксированы, плечи не должны двигаться, движения только в локтевом суставе.

Советы относительно правильной техники выполнения упражнения:

-Выполняйте медленное, контролируемое движение, не используйте силу инерции.
-Не разводите локти в стороны. Верхние части рук должны оставаться неподвижными.
-Не прогибайте поясницу, живот держите втянутым.
-Держите грудь расправленной; не округляйте плечи.
-Делайте вдох при движении вниз; выдох — при движении вверх."
          image="drawable/france_jim"
          video=""/>
    <exercise id="15" name="Скручивания" 
              description="Скручивания - базовые упражнения на мышцы пресса, особенно прямые мышцы живота. Именно скручивания с отягощением являются ключевым упражнением для создания рельефного пресса.

Важный момент в тренировке пресса - это количество повторений. Для пресса это число зависит от целей. Если вы хотите сжечь лишний жир, то не используйте отягощения и выполняйте сет до отказа. Если хотите простимулировать рост мышц пресса - используйте отягощение, а число повторений должно составлять около 20. Для формирования рельефа необходимо чередовать первый и второй подходы от одного занятия к другому. 
Не разгибайтесь слишком сильно во время скручиваний - это будет способствовать растяжению мышц пресса, и тем самым снижать тонус передней брюшной стенки.

Скручивания на полу
Задействованные мышцы: прямые мышцы живота, краниальная часть, иными словами *верхний пресс*, хорошо подходит для сжигания жира.
Этот вариант является самым распространенным видом скручиваний задействует все мышцы брюшного пресса. На поясницу при этом ложится минимальная нагрузка.
Техника: Лягте на пол лицом вверх, согните ноги в коленях под углом 90 градусов, руки подложите за голову, локти разведите в стороны. Усилием мышц брюшного пресса начинайте поднимать (не рывком) плечевой пояс от пола по направлению к тазу. Из верхней точки медленно вернитесь в исходную позицию.

Скручивания с поворотом
Задействованные мышцы: абдоминальные прямые (преимущественно верхняя часть) с акцентом на косые.
Техника: Усилием брюшных мышц оторвите плечи от пола и поднимайте корпус по направлению к ногам, но не старайтесь коснутся бедер лбом или животом. Одновременно с подъемом слегка поворачивайте туловище вправо. Следующее повторение делайте с поворотом влево.

Скручивания на скамье с наклоном вниз.
Задействованные мышцы: проработка верхней части пресса.
Техника: Для этого упражнения потребуется наклонная скамья. Ложитесь спиной на скамью, согните ноги в коленях и подведите ступни под упор. Руки подложите под голову, локти разведите в стороны. Усилием брюшных мышц начинайте приподнимать верхнюю часть туловища и подтягивать ее к тазу.

Скручивания на блоке
Задействованные мышцы: проработка пресса, подходит для стимулирования роста мышц.
Техника: Выберете вес, с которым вы сделаете 20 - 25 повторений. Встаньте на колени лицом к блочному устройству, возьмитесь за рукоять блока и начинайте тянуть ее вниз, одновременно сгибаясь к полу. Мышцы пресса должны быть в постоянном напряжении. Медленно возвращайтесь в исходное положение.

Боковые скручивания
Задействованные мышцы: проработка косых мышц живота. Это упражнение хорошо подходит для того, чтобы сделать талию более узкой.
Техника: Лягте боком на скамью так, чтобы часть корпуса выше талии выступала за край, и вы могли свободно изгибать корпус вверх и вниз. Попросите кого-нибудь подержать ваши ноги во время упражнения. Сгибаясь в талии, медленно опуститесь в нижнюю позицию и так же медленно поднимитесь в исходное положение. 
Кроме того это упражнение можно выполнять на полу, лежа на боку упираясь локтем в пол, начинайте поднимать и опускать таз.


" 
              image="drawable/Skrychivaniya" 
              video=""/>
    <exercise id="16" name="Подъемы ног на брусьях" 
              description="Подъем старайтесь выполнять быстрее, чем опускание.

Шаг 1. Расположитесь на брусьях в положении свободного виса, опираясь на согнутые в локтях руки. Спина и пресс расслаблены.
Шаг 2. Напрягая пресс, поднимите согнутые в коленях ноги до горизонтального уровня.
Шаг 3. Задержавшись на 2-3 с, вернитесь в исходное положение.

Советы относительно правильной техники выполнения упражнения:

-Не используйте силу инерции. Выполняйте медленное, контролируемое движение.
-Не расслабляйте мышцы, фиксирующие лопатки, чтобы плечи не выглядели сутулыми. Выпрямите тело, сведя лопатки.
-Держите грудь расправленной, как в исходном положении.
-Делайте вдох при движении вверх.
-Людям со слабыми мышцами живота, плохо обеспечивающими функцию стабилизации, вряд ли удастся при выполнении этого упражнения избежать острой боли в области поясницы или ощущения дискомфорта.

" 
              image="drawable/podem_nog_na_brysiah" video=""/>
    <exercise id="17" name="Жим ногами" 
              description="Жим ногами - это упражнение, используемое в бодибилдинге при котором выполняющий его выжимает вес за счет усилия ног. Благодаря тренажерам для жимов ногами можно проработать мышцы ног значительно большими весами. Кроме того, в отличие от приседаний, жимы ногами не перегружают низ спины.

Жим ногами воздействует на мышцы бедра и ягодицы, также значительная нагрузка приходится на бицепсы бедра.

Существует несколько типов тренажёров, в зависимости от угла наклона, под которым происходит движение веса, однако все они имеют примерно одинаковую эффективность.

Техника выполнения

-В исходном положении ступни размещаются на ширине плеч на платформу, немного развёрнуты наружу.
-Расположившись на сиденье, платформу выжимают ногами вверх, при этом ноги в коленном суставе не должны полностью выпрямляться, затем опускается фиксирующий платформу рычаг.
-Затем ноги в коленях сгибаются. Платформа медленно опускается вниз, в конечном положении ноги в коленях должны образовывать прямой угол, колени почти упираются в грудь.
-Поясница должна постоянно касаться сиденья, поэтому, нельзя сгибать ноги под острым углом, чтобы не увеличилась нагрузка на низ спины и не было риска травмы.
-Ноги в коленях не выпрямляются до конца, так как это вынуждает колени прогибаться в противоположную сторону и уменьшает нагрузку на квадрицепсы в верхней точке движения.
Для проработки внутренней поверхности бедра ступни разводятся больше в стороны.
" 
              image="drawable/france_jim" 
              video=""/>
    <exercise id="18" name="Боковые наклоны со штангой"
             description="-Ноги на ширине плеч. Штанга лежит на плечах и удерживается руками.
-Выполните наклон в правую сторону.
-Вернитесь в исходное положение. Во время наклона держите туловище прямо, не допуская наклонов вперед и назад. Возвращайтесь строго в исходное положение, не отклоняясь от вертикали. Выполните наклон в противоположную сторону.
"
             image="drawable/bokovie_nakloni_so_shtangoi"
             video=""/>
    <exercise id="19" name="Наклоны вперед со штангой"
              description="Наклоны вперед со штангой - упражнение для тренировки нижней части спины (выпрямителей спины) в изоляции от остальных мышц, кроме того задействуются мышцы ног: ягодичные и двуглавые. Это упражнение так же носит название GOOD MORNING, за схожесть с поклоном во время приветствия.

Техника упражнения
-Ноги на ширине плеч. Возьмите штангу широким хватом, положите ее на трапеции и выпрямитесь.
-Исходное положение: туловище выпрямлено, спина слегка прогнута в пояснице, грудь и плечи расправлены, мышцы поясницы напряжены, а ноги чуть согнуты в коленях.
-Сделайте глубокий вдох и, задержав дыхание, плавно наклонитесь вперед, одновременно отводя таз назад. Обратите внимание: торс наклоняется за счет сгибания тазобедренного сустава, а не поясничного отдела позвоночника!
-Как только торс станет параллелен полу, вернитесь в исходное положение. Поднимая торс, одновременно тяните таз вперед..
-Сделайте выдох только тогда, когда преодолеете самый трудный участок подъема.
-Во время всего движения прочно держите легкий прогиб в пояснице.

Частые ошибки и рекомендации
-Подъем торса из наклона осуществляется только за счет усилия ягодиц и бицепса бедра. Не пытайтесь поднять торс, разгибая поясницу, и не скругляйте спину, наклоняясь вперед.
-Основная задействованная мышца спины в этом упражнении — разгибатель позвоночника. Ни в коем случае не расслабляйте ее до конца сета. У нее очень важная роль — фиксировать естественный, S-образный изгиб позвоночника во время наклонов.
-Осваивайте наклоны только с пустым грифом и в медленном темпе. Добавляйте вес лишь тогда, когда почувствуете, что поясница стала сильнее.
-Обязательно слегка согните ноги в коленях в исходном положении. Это повысит устойчивость. Выполнять наклоны с прямыми ногами можно лишь опытным атлетам, у которых тазобедренный сустав обладает отменной подвижностью.
-Наклоны отлично растягивают все мышцы задней части бедра, поэтому их можно включить и в тренировку ног перед приседаниями, становой тягой, выпадами и жимами ногами.
"
              image="drawable/naklony_so_shtangoj_na_plechah"
              video=""/>
    <exercise id="20" name="Сгибание ног в станке"
           description="Техника сгибания ног в станке: исходное положение лежа на станке для сгибания ног. Упор для ног должен находиться немного выше ахиллова сухожилия, руки на боковых рукоятках. Согните ногу до прямого угла к полу. В верхней точке сделайте небольшую паузу, потом медленно вернитесь в исходное положение. Более детальную технику сгибания ног в станке смотрите на видео.

Советы относительно правильной техники выполнения упражнения:

-Работайте медленно, не используя силу инерции.
-Не допускайте чрезмерного разгибания коленных суставов или сбрасывания веса в нижней фазе движения.
-Сфокусируйте внимание на абдоминальной стабилизации во избежание отрыва бедер от поверхности скамьи и нарушения стабильного положения тела и нижней части спины.
-*Выжимайте* вес, напрягая мышцы задней поверхности бедер в качестве альтернативы подъему отягощения, потянувшись пятками к ягодицам. Не *тяните на себя* ручки тренажера для усиления движения.
-Делайте вдох при движении вверх; выдох — при движении вниз.
Сгибания ног в станке является одним из самых эффективных упражнений для развития бицепса бедра."
           image="drawable/sgibanie_nog_v_stanke"
           video=""/>
    <exercise id="21" name="Разгибание ног в станке"
            description="Техника упражнения

-Возьмитесь руками за рукоятки или за края сиденья для придания телу устойчивого положения. Колени согнуть и поместить щиколотки под валики
-Сделать вдох и распрямить ноги до горизонтального положения. Затем, опуская валики, медленно вернуться в исходное положение;
-По окончании движения сделать выдох. Это движение лучше всего подходит для изолированной нагрузки на четырехглавые мышцы.
Советы относительно правильной техники выполнения упражнения:

-Работайте медленно, не пользуясь силой инерции.
-Не допускайте чрезмерного разгибания коленных суставов.
-Прижмитесь спиной к сиденью тренажера. Не приподнимайтесь и не смещайтесь при выполнении упражнения.
-Сфокусируйте внимание на *выжимании* веса от квадрицепсов как противоположном подъему отягощения от стоп. Также избегайте *тянуть на себя* ручки тренажера для усиления движения.
-Делайте вдох при движении вверх; выдох — при движении вниз.
Это упражнение обычно рекомендуют начинающим. Его всегда полезно применять до выполнения технически более сложных упражнений. Считается, что разгибания ног в тренажере не является лучшим упражнением для роста мышц. Разгибания ног в тренажере дают чрезмерно большую нагрузку на связки коленного сустава, поэтому не следует использовать значительные веса. Для акцентированной проработки нижней части квадрицепсов можно выполнять упражнение одной ногой."
            image="drawable/razgibanie_nog_v_stanke"
            video=""/>
    <exercise id="22" name="Бабочка"
          description="-Сидя на тренажере, возьмитесь за рукоятки или упритесь предплечьями в его подушки. Плечи расположены чуть ниже горизонтали.
-После глубокого вдоха сведите руки перед собой.
В конечной точке выдохните и задержитесь на пару секунд, дополнительно сократив грудные мышцы.
-Медленно вернитесь в исходное положение.
Если менять угол плеч к корпусу, то будет меняться и угол воздействия на грудные мышцы: от дельтовидных к верху груди и низу.

Советы относительно правильной техники выполнения упражнения

-Освойте правильную технику выполнения движений, прежде чем увеличивать вес отягощений.
-Сидите прямо, не сутулясь.
-Избегайте использовать силу инерции; применяйте медленное контролируемое движение.
-Не горбитесь и не округляйте плечи во время выполнения упражнения. Держите грудь расправленной, а лопатки опущенными вниз.
-Делайте вдох, когда сводите подушки рычага тренажера вместе.
-Расставьте ноги пошире, чтобы лучше обеспечить стабильность.
"
          image="drawable/butterfly"
          video=""/>
    <exercise id="23" name="Отжимания"
      description="-Примите положение упора на прямых руках.
-Голову не задирайте и не опускайте вниз.
-Удерживайте ее строго на линии позвоночника.
-Кисти рук расставьте немного шире плеч.
-Сначала опуститесь в нижнюю позицию, а потом усилием грудных мышц выжмите себя на прямые руки.
-В верхнем положении статически посильнее напрягите грудные на счет *раз-два*. Только потом опускайтесь к полу.
-Не распрямляйте локти до упора. Оставляйте их чуть согнутыми.
-Держите пресс напряженным.
-Не прогибайтесь.
"
      image="drawable/otjimania"
      video=""/>
    <exercise id="24" name="Подъем рук перед собой"
          description="Техника упражнения

-В исходном положении гантели перед бедрами и почти касаются их. Туловище — ровно, а руки почти выпрямлены (но не до конца) и зафиксированы в локтях до конца сета.
-Гантели можно держать как хватом сверху (ладони направлены на бедра), так и нейтральным (ладони смотрят друг на друга).
-Сделайте вдох и, задержав дыхание, поднимите руки перед собой. Не допускайте движения в локтевом суставе — не сгибайте руки и не распрямляйте их до блокировки в локтях. Все движение сосредоточено исключительно в плечевом суставе.
-Во время подъема гантелей не сводите и не разводите руки. Расстояние между гантелями всегда должно быть постоянным: равным ширине плеч или чуть меньше.
-Поднимайте гантели до уровня плеч или выше. Достигнув верхней точки, выдохните и плавно опустите гантели.
-Сделайте короткую паузу и выполните следующее повторение.

Советы относительно правильной техники выполнения упражнения:

-Не используйте силу инерции, особенно прогибания поясницы. Выполняйте медленные, контролируемые движения.
-Не округляйте грудную клетку и не сутультесь. Держите грудь и плечи расправленными. Опускайте лопатки и отводите их кпереди и латерально.
-Делайте вдох при движении вверх.

Частые ошибки и рекомендации
Чтобы заставить передние дельты работать в полную силу, используйте относительно тяжелые гантели и поднимайте их до уровня плеч или чуть выше. Если хотите еще сильнее ударить по дельтам, держите гантели нейтральным хватом (ладони смотрят друг на друга, и поднимайте руки на 45 градусов выше горизонтали, проходящей через плечи.

-Передний пучок и фронтальная половина среднего пучка дельт начинают выполнять львиную долю работы с момента, когда рука отклоняется от вертикали на 45 градусов, и до момента, когда рука выше уровня плеч на те же 45 градусов. Причем, в этой верхней точке передние дельты сокращаются по максимуму. Если вы поднимаете гантели еще выше, то фокус нагрузки смещается на трапеции и переднюю зубчатую мышцу. Упражнение также сильно задействует верх грудных мышц, но только до тех пор, пока гантели не поднялись выше уровня плеч.
-Чтобы сильнее сфокусировать нагрузку на передние дельты, держите гантели хватом сверху.
-Не помогайте себе корпусом сдвинуть гантели с места в начале подъема, отклоняя плечи назад и/или толкая таз вперед. Лучше возьмите гантели полегче.

Вариация упражнений: попеременные подъемы гантелей, с чередованием рук; подъемы штанги перед собой; подъемы рук перед собой в блочном тренажере (рукоятка крепится к нижнему блоку). Все упражнения делайте в умеренном темпе.



"
          image="drawable/podiem_ruk_pered_soboi"
          video=""/>
    <exercise id="25" name="Разведение гантелей в стороны"
         description="Техника упражнения
-Поставьте ноги на ширине плеч и выпрямите спину. Руки немного согнуты и зафиксированы в локтях до конца упражнения, гантели почти касаются ног(ладони повернуты к бедру).
-Сделайте вдох и, задержав дыхание, поднимите руки в стороны (строго в плоскости туловища) над головой.
-При прохождении гантелями уровня плеч руки слегка разворачиваются в плечевом суставе и в верхней точке развернуты мизинцами вверх.
-Не расслабляйте поясницу и фиксируйте прямое положение туловища до конца сета.
-Опускайте руки вниз плавно, на выдохе, контролируя гантели в каждой точке движения. Не сгибайте руки в локтях!

Рекомендации и частые ошибки
-Выполняйте упражнение в умеренном темпе.
-Используйте только такой рабочий вес, который позволит выполнять упражнение технично и по полной амплитуде. Не сгибайте руки в локтях.
-Это упражнение можно выполнять в кроссовере, закрепив рукоятки к тросам, проходящим через его нижние блоки. Однако этот вариант менее эффективен, так как после прохождения рукоятками уровня плеч нагрузка на дельты существенно ослабевает.
"
         image="drawable/razvedenie_gantelei_v_storoni"
         video=""/>
    <exercise id="26" name="Разгибание руки с гантелью из-за спины"
         description="Стоя или сидя. Гантель держать в одной руке, поднятой вертикально вверх:

-сделать вдох и согнуть руку в локте, опустив гантель за шею;
-по окончании движения, возвращаясь в исходное положение, сделать выдох.

В процессе движения особое внимание обратите на сокращение длинной головки трицепса, которая сокращается, напрягаясь в разогнутом вертикальном положении руки.
Примечание: важно держать в напряжении мышцы живота, чтобы не слишком выгибать поясницу, или по возможности использовать скамью с короткой спинкой для опоры.
"
         image="drawable/razgibanie_ruki_izza_golovi"
         video=""/>
    <exercise id="27" name="Выпады"
       description="Техника выполнения
-Упражнение может выполняться со штангой (располагается на плечах за головой) или с гантелями (руки с гантелями опущены вниз).
-Поставьте ступни параллельно друг другу чуть шире бедер и полностью выпрямитесь.
-Взгляд направлен вперед, грудь «колесом», живот подтянут, спина слегка прогнута в пояснице, колени чуть согнуты.
-Сделайте широкий шаг вперед и, удерживая туловище прямым, перенесите центр тяжести на выставленную вперед ногу и присядьте на ней.
-В нижней точке упражнения передняя нога согнута в колене под прямым углом (мышцы задней части бедра и ягодицы натянуты, как струны), колено задней ноги «висит» в нескольких сантиметрах над полом (но не касается его!).
-Задержите дыхание и, опираясь на выставленную вперед ступню, поднимитесь из приседа и отшагните назад передней ногой в исходное положение (ноги вместе на ширине бедер).
-Следующее повторение-выпад выполняется другой ногой.
Более точную технику смотрите на рисунке и видео.
"
       image="drawable/vipadi"
       video=""/>
    <exercise id="28" name="Аэробная нагрузка"
       description="Бег\Любые тренажеры на кардионагрузку."
       image="drawable/kardio"
       video=""/>
    <exercise id="29" name="Тяга штанги в наклоне"
      description="-Встаньте перед штангой. Ноги поставьте на ширине плеч и немного согните в коленях. Наклонитесь и возьмите гриф штанги хватом сверху. Расстояние между руками чуть шире плеч. Не сгибая рук в локтях, выпрямитесь и поднимите штангу.
-Исходное положение: немного прогнувшись в пояснице, наклоните торс вперед — немного выше параллели с горизонтальной поверхностью, но менее 30 градусов. Ноги слегка согнуты в коленях, голова смотрит вперед. Напрягите мышцы поясницы и оставайтесь в этом положении до конца подхода. Гриф штанги находится перед голенями.
-Сделайте неглубокий вдох, задержите дыхание и подтяните штангу к животу. Локти двигаются строго назад и вверх и не расходятся в стороны. Стремитесь поднять локти как можно выше.
-Тяните штангу исключительно за счет усилия мышц спины и плеч.
-Не расслабляйте мышцы поясницы до конца сета.
-Подтянув штангу к поясу, сделайте выдох и плавно опустите на пол. Таким же образом выполняйте каждое следующие повторение.
Для полного понимания техники упражнения, рекомендуется посмотреть видео, однако следует учитывать, что на видео упражнение выполняется с большим весом и рывками, чего новичкам делать категорически не рекомендуется.

Распространенные ошибки
-Во время выполнения тяги к поясу корпус, ноги и голова должны всегда оставаться неподвижными. В первую очередь это касается наклона корпуса по отношению к полу — торс должен быть выше параллели к полу, но ниже линии, составляющей 30 градусов с горизонталью.
-Принимая исходное положение, убедитесь, что вы устойчиво стоите на полу. Ступни должны быть на ширине плеч или немного шире, иначе не получится прочно занять правильное положение туловища во время выполнения тяги.
-Обратите внимание на хват: расстояние между кистями должно быть немного шире плеч. Это позволит выполнять упражнение по большей амплитуде, поднимая локти выше уровня спины.
-Поднимайте локти как можно выше. В верхнем положении они должны быть обязательно выше уровня спины. Чем выше поднимаются локти, тем сильнее прокачиваются мышцы спины.
-В самом начале упражнения основная нагрузка сконцентрирована на нижней части широчайших мышц. Но как только локти проходят уровень спины и вы начинаете отводить плечи назад, фокус нагрузки смещается вверх: на верхнюю часть широчайших, трапеции и ромбовидные мышцы.
-Держите естественный изгиб позвоночника на протяжении всего упражнения (спина чуть прогнута в пояснице, а грудь расправлена). Ни в коем случае не сутульте спину и держите поясницу прямой во время выполнения тяги. Это травмоопасно.
-Не используйте слишком тяжелый вес. Это нарушит технику упражнения.
-Чтобы сильнее задействовать верхнюю часть спины (задние дельты, ромбовидные, трапециевидные и верхнюю часть широчайших мышц), тяните штангу к груди и направляйте локти в стороны. Это более сложный вариант упражнения.
-Ноги должны быть всегда немного согнуты в коленях. Если поднимать штангу на прямых ногах, то вы будете вынуждены сутулиться, чего нельзя допускать.

"
      image="drawable/tyaga_v_naklone"
      video=""/>
    <exercise id="30" name="Отжимания на брусьях"
     description="Техника выполнения:
-Примите положение упора на брусьях на прямых руках. Начинать это упражнение из нижней позиции весьма рискованно. Старт из верхней точки позволяет мышцам сократиться и приготовиться к работе.
-Наклоните торс вперед, а затем медленно опуститесь между брусьями, сгибая руки в локтях. Важно сопротивляться гравитации на пути вниз, в противном случае, вы можете повредить грудную мышцу, в месте крепления ее к плечевой кости, или локтевой сустав. Если вы опускаетесь вниз лишь частично, то активируете медиальную и внешнюю головки трицепса, но мало что делаете для грудных мышц. Чтобы полностью активировать последние, опускайтесь глубоко вниз, пока кисти не окажутся на уровне подмышек. Верхняя часть грудных мышц должна лишь слегка возвышаться над брусьями. Такая полная растяжка позволяет отвести плечевые отделы рук далеко назад, тем самым полностью активируя большие грудные мышцы. Однако если раньше вы не опускались до такого уровня, остановитесь в удобном положении и поднимайтесь. На следующей тренировке попробуйте опуститься чуть ниже. Не используйте дополнительные отягощения, пока не добьетесь полной растяжки груди!
-После двухсекундной паузы в растянутой позиции вы готовы подниматься вверх. Локти должны смотреть в стороны, если вы нацелены на проработку грудных мышц. Ваши кисти будут повернуты внутрь, и грудные мышцы попытаются стабилизировать и тянуть плечевые отделы рук к серединной линии корпуса (приведение рук). Таким образом, вы больше активируете среднюю и нижнюю секции грудных мышц, чем, если бы локти смотрели назад. К тому же, вы должны сохранять наклон корпуса вперед (подбородок упирается в грудь), чтобы увеличить нагрузку на нижние регионы груди. Если же вы хотите, чтобы большую часть работы выполняли трицепсы, то сохраняйте вертикальное положение корпуса (не наклоняйтесь вперед), а локти старайтесь держать близко к торсу во время всего движения. Однако вы должны знать, что в таком случае трицепсы сдадутся раньше грудных мышц, то есть, в такой форме это упражнение не будет эффективным для груди.
-Достигнув растянутой позиции в нижней точке, вы можете довольно быстро подниматься. Однако если вы не очень гибки и раньше не достигали такой растяжки, не делайте этого! Поднимайтесь медленно и ровно, выпрямляя локти. Убедитесь, что во время подъема локти не приближаются к ребрам.
-Выполните столько повторений, сколько сможете. Когда следующий полный подъем окажется невозможным, медленно опуститесь в нижнюю точку и снова поднимитесь на максимально возможную высоту. Повторите. При таких частичных повторениях функции грудных мышц, отвечающие за выпрямление плечевого сустава и приведение рук, все еще действуют, а грудные мышцы получают полную растяжку между повторениями. После того, как трицепсы устанут, вы можете выполнять негативные (эксцентрические) повторения. При помощи ног вы поднимаетесь в верхнюю позицию, затем медленно опускаетесь.
Точную технику выполнения смотрите на видео.

Советы относительно правильной техники выполнения упражнения:
-Избегайте использования силы инерции; применяйте медленное контролируемое движение.
-Не сутультесь и не округляйте плечи, держите грудь расправленной, а лопатки опущенными вниз.
-Концентрируйте внимание на напряжении мышц груди
-Делайте выдох при выполнении движения вверх.
"
     image="drawable/brusia"
     video=""/>
    
  </exercises>
  <programs>
    <program id="-1" name ="Базовая тренировка m">
      <day>
        <exercise id="0" repeats="3 x 6-8"/>
        <exercise id="4" repeats="3 x 8-12"/>
        <exercise id="14" repeats="3 x 8"/>
        <exercise id="15" repeats="4-5 x 20"/>
      </day>
      <day>
        <exercise id="1" repeats="5 x 6"/>
        <exercise id="10" repeats="3 x 12-15"/>
        <exercise id="6" repeats="2 x Max"/>
        <exercise id="13" repeats="3 x 8"/>
        <exercise id="15" repeats="4-5 x 20"/>
      </day>
      <day>
        <exercise id="2" repeats="5 x 5"/>
        <exercise id="17" repeats="3 x 6-8"/>
        <exercise id="3" repeats="3 x 8"/>
        <exercise id="4" repeats="3 x 10"/>
        <exercise id="15" repeats="4-5 x 20"/>
      </day>
    </program>
    <program id="-2" name ="Базовая тренировка w">
      <day>
        <exercise id="15" repeats="3 x 15"/>
        <exercise id="16" repeats="3 x 15"/>
        <exercise id="18" repeats="3 x 20"/>
        <exercise id="15" repeats="3 x 15"/>
        <exercise id="21" repeats="3 x 12"/>
        <exercise id="20" repeats="3 x 12"/>
        <exercise id="8" repeats="3 x 12"/>
        <exercise id="9" repeats="3 x 20"/>
        <exercise id="23" repeats="3 x 12"/>
        <exercise id="22" repeats="3 x 15"/>
      </day>
      <day>
        <exercise id="15" repeats="3 x 15"/>
        <exercise id="18" repeats="3 x 20"/>
        <exercise id="6" repeats="3 x 12"/>
        <exercise id="9" repeats="3 x 20"/>
        <exercise id="24" repeats="3 x 12"/>
        <exercise id="25" repeats="3 x 12"/>
        <exercise id="26" repeats="3 x 12"/>
        <exercise id="17" repeats="3 x 15"/>
      </day>
      <day>
        <exercise id="15" repeats="3 x 15"/>
        <exercise id="16" repeats="3 x 15"/>
        <exercise id="15" repeats="3 x 15"/>
        <exercise id="1" repeats="Мертвая 3 x 12"/>
        <exercise id="7" repeats="3 x 12"/>
        <exercise id="5" repeats="3 x 12"/>
        <exercise id="25" repeats="3 x 12"/>
        <exercise id="13" repeats="3 x 12"/>
        <exercise id="12" repeats="3 x 12"/>
        <exercise id="27" repeats="3 x 12"/>
      </day>
    </program>
    <program id="-3" name ="Сжигание жира m">
      <day>
        <exercise id="28" repeats="15 минут"/>
        <exercise id="0" repeats="4 x 12"/>
        <exercise id="4" repeats="3 x 12"/>
        <exercise id="0" repeats="Поднятый 4 x 12"/>
        <exercise id="22" repeats="4 x 12"/>
        <exercise id="13" repeats="4 x 12"/>
        <exercise id="12" repeats="4 x 12"/>
        <exercise id="13" repeats="Обратный хват 4 x 12"/>
        <exercise id="16" repeats="4 x 12"/>
        <exercise id="15" repeats="4 x 20"/>
      </day>
      <day>
        <exercise id="28" repeats="15 минут"/>
        <exercise id="8" repeats="4 x 12"/>
        <exercise id="29" repeats="4 x 12"/>
        <exercise id="7" repeats="4 x 12"/>
        <exercise id="14" repeats="4 x 12"/>
        <exercise id="0" repeats="Узкий хват 4 x 12"/>
        <exercise id="30" repeats="4 x 12"/>
        <exercise id="15" repeats="4 x Max"/>
        <exercise id="16" repeats="4 x Max"/>
      </day>
      <day>
        <exercise id="3" repeats="4 x 10"/>
        <exercise id="1" repeats="4 x 10"/>
        <exercise id="21" repeats="4 x 10"/>
        <exercise id="20" repeats="4 x 10"/>
        <exercise id="15" repeats="4 x Max"/>
        <exercise id="16" repeats="4 x Max"/>
      </day>
      <day>
        <exercise id="28" repeats="15 минут"/>
        <exercise id="0" repeats="4 x 12"/>
        <exercise id="4" repeats="3 x 12"/>
        <exercise id="0" repeats="Поднятый 4 x 12"/>
        <exercise id="22" repeats="4 x 12"/>
        <exercise id="13" repeats="4 x 12"/>
        <exercise id="12" repeats="4 x 12"/>
        <exercise id="13" repeats="Обратный хват 4 x 12"/>
        <exercise id="16" repeats="4 x 12"/>
        <exercise id="15" repeats="4 x 20"/>
      </day>
    </program>
    <program id="-4" name ="Набор массы m">
      <day>
        <exercise id="0" repeats="15-10-8-6"/>
        <exercise id="0" repeats="Поднятный 15-10-8-6"/>
        <exercise id="4" repeats="4 x 8-12"/>
        <exercise id="13" repeats="15-10-8-6"/>
        <exercise id="12" repeats="15-10-8-6"/>
      </day>
      <day>
        <exercise id="1" repeats="10-8-6-4"/>
        <exercise id="8" repeats="15-10-8-6"/>
        <exercise id="7" repeats="15-10-8-6"/>
        <exercise id="0" repeats="Узким 15-10-8-6"/>
        <exercise id="14" repeats="15-10-8-6"/>
        <exercise id="26" repeats="15-10-8-6"/>
      </day>
      <day>
        <exercise id="5" repeats="15-10-8-6"/>
        <exercise id="11" repeats="15-10-8-6"/>
        <exercise id="2" repeats="15-10-8-6"/>
        <exercise id="20" repeats="15-10-8-6"/>
        <exercise id="21" repeats="15-10-8-6"/>
      </day>
    </program>
  </programs>
  <test>
    <questions>
      <question id="0" text="Ваша цель">
        <ans name="Потеря массы">
          <useprog tag="Slimming"/>
        </ans>
        <ans name="Набор массы">
          <useprog tag="Pro"/>
        </ans>
      </question>
      <question id="1" text="Начинающий?">
        <ans name="Да">
          <useprog tag="Starter"/>
        </ans>
        <ans name="Нет">
        </ans>
      </question>
      <question id="2" text="Есть травмы ног?">
        <ans name="Да">
          <exclude_exercise id="1"/>
          <exclude_exercise id="2"/>
          <exclude_exercise id="17"/>
          <exclude_exercise id="20"/>
          <exclude_exercise id="21"/>
          <exclude_exercise id="27"/>
        </ans>
        <ans name="Нет">
        </ans>
      </question>
      <question id="3" text="Есть травмы позвоночника?">
        <ans name="да">
          <exclude_exercise id="1"/>
          <exclude_exercise id="2"/>
          <exclude_exercise id="5"/>
          <exclude_exercise id="9"/>
          <exclude_exercise id="17"/>
          <exclude_exercise id="20"/>
          <exclude_exercise id="21"/>
          <exclude_exercise id="27"/>
        </ans>
        <ans name="нет">
        </ans>
      </question>
    </questions>
    <base_programs>
      <base_prog tag="Slimming">
        <day id="0">
          <exercise id="28" repeats="15 минут"/>
          <exercise id="0" repeats="4 x 12"/>
          <exercise id="4" repeats="3 x 12"/>
          <exercise id="0" repeats="Поднятый 4 x 12"/>
          <exercise id="22" repeats="4 x 12"/>
          <exercise id="13" repeats="4 x 12"/>
          <exercise id="12" repeats="4 x 12"/>
          <exercise id="13" repeats="Обратный хват 4 x 12"/>
          <exercise id="16" repeats="4 x 12"/>
          <exercise id="15" repeats="4 x 20"/>
        </day>
        <day id="1">
          <exercise id="28" repeats="15 минут"/>
          <exercise id="8" repeats="4 x 12"/>
          <exercise id="29" repeats="4 x 12"/>
          <exercise id="7" repeats="4 x 12"/>
          <exercise id="14" repeats="4 x 12"/>
          <exercise id="0" repeats="Узкий хват 4 x 12"/>
          <exercise id="30" repeats="4 x 12"/>
          <exercise id="15" repeats="4 x Max"/>
          <exercise id="16" repeats="4 x Max"/>
        </day>
        <day id="2">
          <exercise id="3" repeats="4 x 10"/>
          <exercise id="1" repeats="4 x 10"/>
          <exercise id="21" repeats="4 x 10"/>
          <exercise id="20" repeats="4 x 10"/>
          <exercise id="15" repeats="4 x Max"/>
          <exercise id="16" repeats="4 x Max"/>
        </day>
        <day id="3">
          <exercise id="28" repeats="15 минут"/>
          <exercise id="0" repeats="4 x 12"/>
          <exercise id="4" repeats="3 x 12"/>
          <exercise id="0" repeats="Поднятый 4 x 12"/>
          <exercise id="22" repeats="4 x 12"/>
          <exercise id="13" repeats="4 x 12"/>
          <exercise id="12" repeats="4 x 12"/>
          <exercise id="13" repeats="Обратный хват 4 x 12"/>
          <exercise id="16" repeats="4 x 12"/>
          <exercise id="15" repeats="4 x 20"/>
        </day>
      </base_prog>
      <base_prog tag="Pro">
        <day id="0">
          <exercise id="0" repeats="15-10-8-6"/>
          <exercise id="0" repeats="Поднятный 15-10-8-6"/>
          <exercise id="4" repeats="4 x 8-12"/>
          <exercise id="13" repeats="15-10-8-6"/>
          <exercise id="12" repeats="15-10-8-6"/>
        </day>
        <day id="1">
          <exercise id="1" repeats="10-8-6-4"/>
          <exercise id="8" repeats="15-10-8-6"/>
          <exercise id="7" repeats="15-10-8-6"/>
          <exercise id="0" repeats="Узким 15-10-8-6"/>
          <exercise id="14" repeats="15-10-8-6"/>
          <exercise id="26" repeats="15-10-8-6"/>
        </day>
        <day id="2">
          <exercise id="5" repeats="15-10-8-6"/>
          <exercise id="11" repeats="15-10-8-6"/>
          <exercise id="2" repeats="15-10-8-6"/>
          <exercise id="20" repeats="15-10-8-6"/>
          <exercise id="21" repeats="15-10-8-6"/>
        </day>
      </base_prog>
      <base_prog tag="Starter">
        <day id="0">
          <exercise id="0" repeats="3 x 6-8"/>
          <exercise id="4" repeats="3 x 8-12"/>
          <exercise id="14" repeats="3 x 8"/>
          <exercise id="15" repeats="4-5 x 20"/>
        </day>
        <day id="1">
          <exercise id="1" repeats="5 x 6"/>
          <exercise id="10" repeats="3 x 12-15"/>
          <exercise id="6" repeats="2 x Max"/>
          <exercise id="13" repeats="3 x 8"/>
          <exercise id="15" repeats="4-5 x 20"/>
        </day>
        <day id="2">
          <exercise id="2" repeats="5 x 5"/>
          <exercise id="17" repeats="3 x 6-8"/>
          <exercise id="3" repeats="3 x 8"/>
          <exercise id="4" repeats="3 x 10"/>
          <exercise id="15" repeats="4-5 x 20"/>
        </day>
      </base_prog>
    </base_programs>
  </test>
</storage>
